{
    "question": "Si 4. Perhatikanlah teks persuasi di bawah ini !    Betapa sulitnya seorang pecandu rokok untuk\r\nmenghentikan kebiasaan merokoknya.\r\nSeberapa mahal pun harga rokok tidak dapat\r\nmenghentikan mereka. Misalnya, di Malaysia,\r\nharga 20 batang rokok dapat setara dengan\r\nlima persen pendapatan buruh kasar. Di\r\nShanghai, Cina, petani dan perokok\r\nmenghabiskan uang untuk membeli rokok\r\nlebih banyak daripada yang dipakai untuk\r\nmembeli gandum, daging, dan buah-buahan\r\nsebagai kebutuhan utama mereka. Hentikan\r\nmerokok sebelum candu rokok melekat pada\r\ndiri anda\r\nTuliskanlah simpulan isi teks persuasi di atas !\r\n5.Tuliskanlah fakta dan pendapat yang terdapat\r\npada teks persuasi di atas !\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>maaf gak bisa jawab (\u25de\u2038\u25df\u3180)\u1d50\u1d43\u1d43\u1da0</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-kegiatan-ekonomi-di-setiap-daerah-akan-meningkatkan-ras-861",
            "question": "Perbedaan kegiatan ekonomi di setiap daerah akan meningkatkan rasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rtrtrtrtrttrtrtrtrtrtrtrtr</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-contoh-perwujudan-pelaksanaan-hak-terhadap-sumber-daya-446",
            "question": "Salah satu contoh perwujudan pelaksanaan hak terhadap sumber daya alam dengan memanfaatkan hasil pertanian sebagai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>bahan pangan</p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wilayah-sumatera-memiliki-pasar-domestik-arti-kata-domestik-pada-322",
            "question": "Wilayah sumatera memiliki pasar domestik arti kata domestik pada kalimat diatas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berhubungan dengan atau mengenai permasalahan dalam negeri:</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-kan-jenis-jenis-puisi-807",
            "question": "Sebut kan jenis. jenis puisi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puisi di bagi menjadi 2 yaitu </p><p>  * puisi lama . </p><p>  * puisi baru .</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>kurang tau..........hehe</p><p>tapi bantu follow aku hehe</p><p>aku baru kelas  5 sd</p><p>11 tahun</p><p>makanya gak tau hehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-yang-digunakan-until-mengerakan-turning-pass-pl-827",
            "question": "Energi alternatif yang digunakan until mengerakan turning pass pltb adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber energi alternatif untuk menggerakkan turbin pada pembangkitan listrik adalah angin, air dan gelombang laut. Ciri-ciri sumber energi alternatif harus dapat diperbaharui</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-teks-tersebut-adalah-amemberikan-informasi-mengenai-151",
            "question": "Tujuan teks tersebut adalah \u2026.    A.Memberikan informasi mengenai gangguan pencernaan\r\n\r\n B.Menjelaskan penyebab gangguan pencernaan\r\n\r\n C.Membujuk pembaca agar membiasakan pola hidup sehat\r\n\r\n D.Memberikan pengetahuan mengenai gizi makanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.Memberikan pengetahuan mengenai gizi makanan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teksnya mana weee</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ngga ada tesknya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-dari-kegiatan-ekonomi-untuk-memenuhi-kebutuhan-hidup-tolo-540",
            "question": "Tujuan dari kegiatan ekonomi untuk memenuhi kebutuhan hidup?\r\n Tolong dibantu ya:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Tujuanya Adalah untuk menghasilkan barang atau jasa untuk memenuhi kebutuhan hidup.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yaa Dee.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemudahan-memperoleh-informasi-di-internet-seperti-koin-yang-memi-291",
            "question": "Kemudahan memperoleh informasi di internet seperti koin yang memiliki dua sisi; salah satu sisi menunjukkan manfaat, sedangkan sisi lain menunjukkan kerugian. mudahnya mendapatkan informasi melalui internet dapat membuat kita mengetahui segala peristiwa yang terjadi hampir di seluruh dunia. selain itu, kita juga dapat memberitahukan informasi kepada orang lain tanpa harus menunggu waktu lama. adapun kerugiannya, antara lain informasi yang disebarkan melalui internet dapat berupa informasi palsu. informasi palsu dapat merugikan orang lain, bahkan sebuah negara.    ide pokok dari paragraf tersebut adalah .....\r\n\r\na. kemutakhiran teknologi memudahkan hidup manusia saat ini\r\nb. internet dapat memberikan manfaat dan kerugian\r\nc. impian manusia di masa depan\r\nd. kemudahan mencari informasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C impian manusia dimasa depan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena impian itu adalah hal yang kita capai </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-resensi-harus-disebut-kekurangan-dan-kelebihan-buku-378",
            "question": "Mengapa dalam resensi harus disebut kekurangan dan kelebihan buku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena merensensi merupakan penilaian terhadap suatu karya jadi penilaian pasni ada unsur kelebihan dan kekurangan buku</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-pembukaan-surat-terdapat-pada-pernyataan-nomor-a1-bandu-303",
            "question": "Bagian pembukaan surat terdapat pada pernyataan nomor    A.(1) Bandung,20 April 2020 \r\nB.(2) Tante Rumi\r\n Di Pasar Layung\r\nC.(3) Hai Tante Rumi,Gimana kabar Tante.....\r\nD.(4) Rencananya, Minggu depan Farida akan mengadakan pesta ulang tahun \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau ngak salah A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau ngak salah b</p><p>klau ngak salah c</p><p>kalau ngak salah d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}